
	\medskip

	\textbf{Partie A}

	\begin{enumerate}
	  \item \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
	  	Puisqu'on prélève au hasard un déchet, on est en situation d'équiprobabilité et les proportions sont assimilables à des probabilités. On peut donc compléter l'arbre pondéré ci-contre.
	  \end{minipage}\hfill
	\begin{tikzpicture}[xscale=1,yscale=1,baseline=(Ra)]
		% Styles (MODIFIABLES)
		\tikzstyle{fleche}=[->,>=latex,thick]
		\tikzstyle{noeud}=[fill=white,circle,inner sep=2pt]
		\tikzstyle{feuille}=[fill=white,circle,inner sep=2pt]
		\tikzstyle{etiquette}=[pos=0.6,fill=white, inner xsep=3pt, inner ysep=1.5pt, label={[font=\small]}]
		% Dimensions (MODIFIABLES)
		\def\DistanceInterNiveaux{3}
		\def\DistanceInterFeuilles{0.7}
		% Dimensions calculées (NON MODIFIABLES)
		\def\NiveauA{(0)*\DistanceInterNiveaux}
		\def\NiveauB{(1)*\DistanceInterNiveaux}
		\def\NiveauC{(2)*\DistanceInterNiveaux}
		\def\InterFeuilles{(-1)*\DistanceInterFeuilles}
		% Noeuds (MODIFIABLES : Styles et Coefficients d'InterFeuilles)
		\node[noeud] (R) at ({\NiveauA},{(2.5)*\InterFeuilles}) {};
		\node[noeud] (Ra) at ({\NiveauB},{(0.5)*\InterFeuilles}) {$M$};
		\node[feuille] (Raa) at ({\NiveauC},{(0)*\InterFeuilles}) {$R$};
		\node[feuille] (Rab) at ({\NiveauC},{(1)*\InterFeuilles}) {$\overline{R}$};
		\node[noeud] (Rb) at ({\NiveauB},{(2.5)*\InterFeuilles}) {$N$};
		\node[feuille] (Rba) at ({\NiveauC},{(2)*\InterFeuilles}) {$R$};
		\node[feuille] (Rbb) at ({\NiveauC},{(3)*\InterFeuilles}) {$\overline{R}$};
		\node[noeud] (Rc) at ({\NiveauB},{(4.5)*\InterFeuilles}) {$D$};
		\node[feuille] (Rca) at ({\NiveauC},{(4)*\InterFeuilles}) {$R$};
		\node[feuille] (Rcb) at ({\NiveauC},{(5)*\InterFeuilles}) {$\overline{R}$};
		% Arcs (MODIFIABLES : Styles)
		\draw[fleche] (R.east)--(Ra.west) node[etiquette] {$0,69$};
		\draw[fleche] (Ra.east)--(Raa.west) node[etiquette] {$0,73$};
		\draw[fleche] (Ra.east)--(Rab.west) node[etiquette] {$0,27$};
		\draw[fleche] (R.east)--(Rb.west) node[etiquette] {$0,28$};
		\draw[fleche] (Rb.east)--(Rba.west) node[etiquette] {$0,49$};
		\draw[fleche] (Rb.east)--(Rbb.west) node[etiquette] {$0,51$};
		\draw[fleche] (R.east)--(Rc.west) node[etiquette] {$0,03$};
		\draw[fleche] (Rc.east)--(Rca.west) node[etiquette] {$0,35$};
		\draw[fleche] (Rc.east)--(Rcb.west) node[etiquette] {$0,65$};
	\end{tikzpicture}\hfill~

\item L'évènement \og le déchet est dangereux et recyclable \fg{} est $D \cap R$.

$P(D \cap R) = P(D) \times P_{D}(R) = 0,03 \times 0,35 = \np{0,0105}$.

\item $P\left(M \cap \overline{R}\right) = P(M) \times P_{M}\left(\overline{R}\right) = 0,69 \times 0,27 = \np{0,1863} $.

Dans le contexte de l'exercice, cela signifie que sur l'ensemble des déchets produits par l'entreprise, 18,63\,\% d'entre eux sont des déchets qui sont minéraux et non recyclables.

\item Les évènements $M$, $N$ et $D$ partitionnent l'univers, donc, d'après la loi des probabilités totales, on en déduit :

$P(R) = P(R \cap M) + P(R \cap N) + P(R \cap D) = 0,69 \times 0,73 + 0,28 \times 0,49 + 0,03 \times 0,35 = \np{0,6514}$

On obtient bien la probabilité annoncée.

\item La probabilité demandée est :

$ P_{R}(N) = \dfrac{P(R \cap N)}{P(R)} = \dfrac{0,28 \times 0,49}{\np{0,6514}} = \dfrac{686}{\np{3257}}\approx \np{0,2106}$ ~ au dix-millième près.

\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B}

\medskip

\begin{enumerate}
\item
	\begin{enumerate}
		\item On admet que la variable aléatoire $X$ suit une loi binomiale. Puisqu'elle compte le nombre de déchets recyclables, le succès est donc l'évènement $R$, de probabilité $p = \np{0,6514}$, ceci dans un lot de 20 déchets, ce qui signifie qu'il y a eu $n = 20$ répétitions identiques et indépendantes.

C'est donc la loi binomiale $\mathcal{B}(20~;~\np{0,6514})$ que suit $X$.

		\item On cherche la probabilité de l'évènement $(X = 14)$. On a :

$P(X=14) = \displaystyle \binom{20}{14} p^{14}\times (1-p)^{20 - 14} = \binom{20}{14} \np{0,6514}^{14}\times 0,3486^{6} \approx 0,1723$ au dix-millième près.
	\end{enumerate}
\item Dans cette question, on prélève désormais $n$ déchets, où $n$ désigne un entier naturel strictement positif. On note $X_n$ la variable aléatoire qui compte le nombre de déchets recyclables dans ce nouvel échantillon. $X_n$ suit donc la loi binomiale de paramètres $(n~;~\np{0.6514})$
	\begin{enumerate}
		\item On a $p_{n} = P(X_n = 0) = \displaystyle \binom{n}{0} p^0 (1 - p)^{n} = (1 - p)^n = \np{0,3486}^n$.

La probabilité qu'aucun déchet ne soit recyclable sur un échantillon de $n$ déchet est donc de $p_n = \np{0,3486}^n$

		\item L'évènement \og au moins un déchet du prélèvement est recyclable \fg{} est contraire de celui dont on a calculé la probabilité à la question précédente. On est donc amené à résoudre :

$\aligned 1 - p_n \geqslant \np{0,9999} &\iff -p_n \geqslant -\np{0,0001}\\
&\iff p_n \leqslant \np{0,0001} \qquad \text{car }-1<0\\
&\iff \np{0,3486}^n \leqslant \np{0,0001}\\
&\iff n \ln(\np{0,3486}) \leqslant \ln(\np{0,0001}) \qquad \text{car ln est croissante sur } \R^{*+}\\
&\iff n \geqslant \dfrac{\ln(\np{0,0001})}{\ln(\np{0,3486})} \qquad \text{car } \np{0,3486}<1 \text{ donc } \ln(\np{0,3486})<0
\\ \endaligned$

Or, on a $\dfrac{\ln(\np{0,0001})}{\ln(\np{0,3486})} \approx 8,7$ et comme $n$ est un entier, on en déduit que c'est à partir de 9 déchets dans l'échantillon que la probabilité qu'au moins un des déchets soit recyclable est supérieure ou égale à \np{0,9999}.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

